中三學生被搜出改裝雨傘鐳射筆 官指有爭議或須修訂

中三學生被搜出改裝雨傘鐳射筆 官指有爭議或須修訂

一名就讀中三的少年上月在「光復屯門」遊行後，被警方搜出改裝的雨傘、行山杖、鐳射筆等，少年當時未滿16歲。他早前否認一項管有適合用作非法用途的工具罪，以及一項公眾地方管有攻擊性武器罪，案件今日結案陳詞，裁判官認為控罪的釋義有爭議，押後至下星期四裁決，屆時或須修訂控罪。控方引案例指，毋須證明涉案雨傘及行山杖由被告改裝，但辯方認為，「用作非法用途的工具」只限於爆破及傷害人身兩類，方可構成控罪元素，控方須證明被告意圖改裝雨傘和行山杖用作傷害他人，但被告當時曾表示雨傘和行山杖損毀，無證據顯示他改裝工具以傷人，法庭不能在毫無合理疑點下裁定他罪成。辯方又表示，早前專家證人的供詞對法庭無實質幫助，證人說涉案鐳射筆的標籤上顯示為5瓦特，但一般市民無可能於購買時得悉其遠超實際功率，加上在遠距離將鐳射光點固定屬極困難，倘有偏離，未必會造成傷害，因此不能達致首項控罪的舉證標準。

2019-11-01 16:49:45

希望仲有少少法治

告唔入 改法例改到入 ON9香港

呢單案係首宗去到呢個階段，重要。

雖然我唔係幾信司法制度。

辯方有 point

係有，但司法系統而家有point都可以無視你

有point都改到你無

係咪重打緊未判？

依家人地搬到佢入波先得

唔好意思，推post & 借個靚位

******眾籌*******
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先40%, 仲要大家支持)

第二期民調結果POST (new)

第一期民調結果POST

民調眾籌LINK﹕

雨傘期間大把差佬夾口供係法院比辯方篤爆
法官唔理照判監

屌你個官，咁咪直接審佢無罪咪得囉，改乜尻呀，係咪要改到無罪都變有罪呀？

如果咁都告到 一定要上訴 無錢就叫

把遮爛咗都可以話改裝

支式陽光法治

預計: 控方話改控其他 撤而家D控罪
裁判官批準

利申:尻up冇讀過law

用作非法用途的工具

遲啲改撚到條例挫撚死你
繼續搬龍門

戇鳩人大會釋法

咪姐係呢堆告唔入就搵其他黎告
on9輸打贏要

唔清楚
因為睇開新聞既話係落charge前唔洗答辯既階段popo撤控轉控

呢D已經開庭審緊既唔知有冇得咁玩

屆時或須修訂控罪？

可以隨便改？

《蘋果》取得由中國品牌Acebeam生產、型號W30的強光電筒，經過反複對比，確定為前線防暴警員與速龍小隊佩備的其中一款手持電筒。據說明書所示，生產商稱這款電筒為「（白雷射電筒）White Laser Flashlight」，聲稱最遠射程為2,408米，相當於維園至政府總部的直線距離，超出一般筆型電筒近十倍。電筒及說明書上均標有雷射產品標誌，屬「第2M類激光（雷射）產品」，警告不可以直接射向人或動物眼睛。而按機電工程署安全指引，第2M類雷射「不可直視激光光束」，亦「不可將激光光束瞄準任何人的眼睛」。

記者實際試用該支電筒時，發現它所射出的光線極強，就算只是望向照在地上的反射光線亦感到刺眼，輕易即可照到數百米外而亮度絲毫不減，一公里內的電筒光斑清晰可見，並在黑夜中留下一道白色光柱。惟當射到逾一公里外的建築物時，圓形光斑的邊緣會隨距離增加而開始潰散。

仲要係官改例 做埋控方

講左司法已死